<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Plan on มังเขียว atlast blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/plan/</link>
    <description>Recent content in Plan on มังเขียว atlast blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 21:21:43 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/plan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>New Year, Time to Recalibrate</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2025/250102-new-year-recalibrate/new-year-time-to-recalibrate-en/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:21:43 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2025/250102-new-year-recalibrate/new-year-time-to-recalibrate-en/</guid>
      <description>&lt;p&gt;new year time to recalibrate&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;hey Hey HEY! It’s new year&amp;hellip; AGAIN!? &lt;em&gt;Wow&lt;/em&gt;. Time flies!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Snakey Year is upon us and it is time for me to recalibrate myself for a better future!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I have done this exercise that would set my course towards my goals. &lt;a href=&#34;https://rm-rethink.b-cdn.net/AnnualReview.pdf?utm_source=sfmc&amp;amp;utm_medium=email&amp;amp;utm_campaign=Rethink_001_January_25_BuyersAndUsers_SS_CC_241228&amp;amp;utm_term=https%3a%2f%2frm-rethink.b-cdn.net%2fAnnualReview.pdf&amp;amp;utm_id=669498&#34;&gt;You can try it out yourself!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;It gave me much more clearer vision on what I’m going to do next. Here is my promises that I gave myself and I want to share with you today.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ปีใหม่ ตั้งตัวใหม่</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2025/250102-new-year-recalibrate/new-year-time-to-recalibrate-th/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:21:43 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2025/250102-new-year-recalibrate/new-year-time-to-recalibrate-th/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ถงเวลาตงตวใหม&#34;&gt;ถึงเวลาตั้งตัวใหม่&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;อะชะเฮ้ย ปีใหม่อีกแล้ววว อีหยัง เวลาผ่านไปไวเกิ๊น&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;ต้อนรับปีงู กับการตั้งค่าตัวเองใหม่ วางแผน จัดการ และมุ่งหน้าสู่เป้าหมายที่วางไว้อย่างเต็มกำลัง!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ได้ลองทำแบบฝึกหัดการวางแผนสำหรับปีใหม่ว่าเราจะทำอะไรบ้าง &lt;a href=&#34;https://rm-rethink.b-cdn.net/AnnualReview.pdf?utm_source=sfmc&amp;amp;utm_medium=email&amp;amp;utm_campaign=Rethink_001_January_25_BuyersAndUsers_SS_CC_241228&amp;amp;utm_term=https%3a%2f%2frm-rethink.b-cdn.net%2fAnnualReview.pdf&amp;amp;utm_id=669498&#34;&gt;ลองโหลดไปทำกันดูได้&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ทำแล้วรู้สึกได้เห็นทิศทางและสิ่งที่ตัวเองต้องทำชัดเจนขึ้นมาเยอะมาก&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;แล้วปีนี้จะทำอะไรบ้าง จะมาเล่าคร่าวๆโครงๆให้ฟัง&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;ปลดหนี้&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;ทำบ้านให้เสร็จ&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;มีเงินเดือน&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;มาไล่ทีละข้อ&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ปลดหน&#34;&gt;ปลดหนี้&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;ในการทำบ้าน ต้องใช้เงินเยอะมาก ผมเป็นคนต้องไปดูแลการสร้างบ้านกับแม่ด้วยกัน ตั้งแต่ดูแลจ้างช่าง สั่งของ ไปขนของ ดูการทำงาน เช็คความเรียบร้อย เก็บของในไซท์ ดูแลช่าง จัดการเวลา ทุกอย่างแทบจะทำเองกันทั้งหมด เป็นรับเหมาย่อมๆเลยก็ว่าได้&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;และทุกขั้นตอน ก็เต็มไปด้วยค่าใช้จ่าย ทั้งโดยตรง และแอบแฝงต่างๆรายทาง เรียกได้ว่า แทบจะเทเงินเก็บหมดทั้งชีวิต (และหนี้บัตรอีกสองสามใบ) เพื่อให้การสร้างบ้านเป็นไปด้วยความเรียบร้อย ไม่ติดขัด&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;เพราะถ้าโครงสร้างบ้านและสิ่งจำเป็นไม่เรียบร้อย เราก็จะอยู่กับบ้านที่ไม่แข็งแรงและมีปัญหาในอนาคตอย่างแน่นอน&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;เป้าหมายแรกของปีนี้ ก็คือการปลดหนี้ที่คั่งค้าง ทั้งบัตรเครดิตและสินเชื่อ&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ทำบานใหเสรจ&#34;&gt;ทำบ้านให้เสร็จ&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;จากที่เล่าไปว่า เราดูแลการสร้างบ้านตั้งแต่ลงเข็ม ตอนนี้อยู่ขั้นตอนการติดตั้งห้องน้ำ ซึ่งทุกขั้นตอน มีปัญหาทุกขั้นตอน&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ไม่ว่าจะดูแลหาช่างที่ว่างและมีฝีมือมาทำงานให้เราที่จะคอยแก้ปัญหา ช่วยดูแล ที่สำคัญคือ รับผิดชอบ&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ผมเลยตั้งว่า จะช่วยแม่ดูแลการสร้างบ้านไปจนกว่าจะเสร็จสิ้นเรียบร้อย คาดว่าจะสามารถเข้าอยู่ได้ในสิ้นเดือนมกราคมอย่างเร็วที่สุด&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ก็ไม่ใช่ว่าจะหยุดทำงานไปโดยสิ้นเชิง เพราะก็ทำสลับไปช่วยดูตลอด แค่อยากมาเคลียร์ว่า เราจะโฟกัสที่บ้านเป็นหลักให้เสร็จ แล้วถึงจะมาทำงานออนไลน์เต็มตัวอีกที&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;มเงนเดอน&#34;&gt;มีเงินเดือน&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;ผมตอนนี้ไม่ได้ทำงานประจำมา 9 เดือนแล้ว เป้าหมายการทำงานในตอนนี้ผมเปลี่ยนไป ผมอยากทำงานแบบที่สามารถทำที่ไหน เวลาไหนก็ได้ เพราะเวลานั้น มีค่ามากกว่าที่จะเอาไปให้กับบริษัทใดบริษัทหนึ่ง&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
