<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on atlast blog</title>
    <link>https://blog.atlastseason.art/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on atlast blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 20:08:22 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.atlastseason.art/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>After Christmas</title>
      <link>https://blog.atlastseason.art/blog/2024/241226-after-christmas/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 20:08:22 +0700</pubDate>
      <guid>https://blog.atlastseason.art/blog/2024/241226-after-christmas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;241226-diary-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;241226-diary-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.atlastseason.art/blog/2024/241226-after-christmas/241226-diary.pdf&#34;&gt;PDF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>เกร็งกล้ามสมอง ก๊อกน้ำ และ Chandelierrrr</title>
      <link>https://blog.atlastseason.art/blog/2024/241222-%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%87%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%AA%E0%B8%A1%E0%B8%AD%E0%B8%87/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 20:08:22 +0700</pubDate>
      <guid>https://blog.atlastseason.art/blog/2024/241222-%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%87%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%AA%E0%B8%A1%E0%B8%AD%E0%B8%87/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ช่วงสองสามวันมานี่นึกถึงคำๆนึง นั่งคิดทบทวนวนไปวนมาจนรู้สึกว่าเออ อันนี้น่าจะจริงแหะ เลยเอามาเขียนเรียบเรียง&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;นั่นคือการ &lt;strong&gt;เกร็งกล้ามสมอง&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;อะไรคอเกรงกลามสมอง&#34;&gt;อะไรคือเกร็งกล้ามสมอง&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;คือจากประสบการณ์และความเข้าใจ การที่คนเราจะคิดอะไรสักอย่าง มันคือการส่งประจุไฟฟ้าเล็กๆแล่นไปตามสมอง ให้ไปสั่งให้ร่างกายทำอะไรสักอย่าง ให้กิน ให้เดิน ให้วาดรูป&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;คราวนี้ ที่เรารู้สึกว่ามันคือการเกร็ง เพราะการที่เราจะต้องทำอะไรสักอย่าง ถ้าเปรียบเป็นกล้ามเนื้อ จะเดิน ก็ต้องเคลื่อนไหวกล้ามเนื้อขาให้ขยับและลงตามที่เราตั้งใจ เกร็งกล้ามเนื้อตามมัดที่สมองเราสั่งได้ ซึ่งพอทำไปเรื่อยๆ จนเป็นธรรมชาติ การคิดถึงการเกร็งกล้ามเนื้อก็จะหายไป กลายเป็นเรื่องปกติ แค่คิด ขาก็เดินได้ตามธรรมชาติแล้ว&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;แล้วเกี่ยวอะไรกับการเกร็งกล้ามสมอง ก็คือถ้าเทียบเป็นกล้ามเนื้อเหมือนกัน การที่คนเราจะคิดทำอะไรสักอย่างที่ไม่คุ้นเคย ไม่ได้ทำทุกวันเป็นประจำ เช่นทำอะไรที่เป็นรูทีน ตื่นเช้า อาบน้ำ ไปกินข้าว นั่งรถไปทำงาน อะไรที่เกินกว่าขั้นต่ำของสมองจะต้องใช้ ก็คือต้องใช้พลังงานเพิ่มขึ้น ก็เหมือนกล้ามเนื้อจะต้องเริ่มเกร็งละ อ่า วันนี้รถเสีย ทำยังไงดี สมองแล่น คิดว่าวิธีแก้ไข ความเครียดเพิ่มขึ้น กว่าจะถึงที่ทำงาน ก็เหนื่อยและ ทั้งๆที่ไม่ได้ทำอะไรเลย&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;เคยอ่านคนวิเคราะห์ว่า มนุษย์หรือสิ่งมีชีวิต ต้องคอยรักษาพลังงานในร่างกายให้อยู่ในระดับที่เหมาะสม ถ้าเราใช้เกินขีดจำกัด ก็อาจจะทำให้เกิดอาการล้า ทำให้สภาพร่างกายไม่พร้อมจะสู้รับมือกับสิ่งที่จะเผชิญหน้าได้ ก็เลยคิดว่าน่าจะเกี่ยวข้องกัน&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Flight or Fight&lt;/strong&gt; หรือ &lt;strong&gt;จะหนีหรือจะสู้&lt;/strong&gt; ก็เป็นปฏิกิริยาตอบโต้ขั้นพื้นฐานของสมองที่เกิดขึ้นของสิ่งมีชีวิตหากเกิดเหตุการณ์ที่เป็นภัยต่อชีวิต เช่นจะถูกเสือกิน สมองต้องคิดหาทางออกว่า &lt;em&gt;เชี่ย ทำไงดี ต้องหนีหรือสู้&lt;/em&gt; จะทำยังไงให้ไอร่างกายอันบอบบางรอดพ้นจากสถานการณ์นี้เพื่อมีชีวิตอยู่ต่อไปได้&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;หากเป็นนักรบ เราถูกฝึกให้คิดถึงวิธีการสู้ตลอดเวลา ตั้งท่ารับมือกับสถานการณ์ตรงหน้าได้อย่างมั่นใจ ทำมันซ้ำๆจนเป็นธรรมชาติ การต่อสู้จึงไม่ต้องใช้พลังงานมากเกินจำเป็น เก็บไว้คิดส่วนการวางแผน เพราะร่างกายมันรู้อยู่แล้วว่าจะตอบโต้ยังไง ต่างกับพวกมนุษย์เงินเดือน เจอเสือทีนึง สมองช็อตลงไปนอนให้มันกินเรียบร้อย คิดอะไรไม่ทัน เพราะสมองไม่เคยต้องคิดอะไรเกินกว่า &lt;em&gt;วันนี้ตอนเที่ยงจะกินอะไรดี&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ฝ้า ทำความสะอาด และท่อ U</title>
      <link>https://blog.atlastseason.art/blog/2024/241219-%E0%B8%9D%E0%B9%89%E0%B8%B2-%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%AA%E0%B8%B0%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%94-%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%97%E0%B9%88%E0%B8%ADp/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 20:08:22 +0700</pubDate>
      <guid>https://blog.atlastseason.art/blog/2024/241219-%E0%B8%9D%E0%B9%89%E0%B8%B2-%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%AA%E0%B8%B0%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%94-%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%97%E0%B9%88%E0%B8%ADp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;IMG_6078-Large.jpeg&#34; alt=&#34;A moth on the wall&#34; title=&#34;มีคนย้ายเข้ามาอยู่ก่อนฉันอีก&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;หนึ่งวัน พันกว่าเรื่อง มาบ่นๆว่าทำอะไรบ้างเฉยๆ ไม่รู้ว่าจะเหมาะไหมกับการเล่าเรื่องชีวิตตัวเองลงบล็อค แต่มันมีหลายๆเรื่องที่ดูมีประโยชน์ ก็เลยอยากเอามาแชร์&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;ทั้งหมดนี้ ไม่ได้เรียงเวลาตามวัน อันไหนนึกได้ก่อนก็พิมก่อน&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ฝ้า upvc ที่เป็น clip lock อย่าลืมว่าถ้าจะใส่คราวหน้า ให้เอาตัวจบมันมาด้วย (น่าจะชื่อว่า L Lock) จะได้ไม่ต้องมาทำเหมือนช่างฝ้าที่ต้องเอาน้อตมาเจาะกับ c line ทีละตัวๆ วุ่นวายตาย&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;เก็บของตอนนี้ก็เริ่มแยกเป็นหมวดหมู่ อันไหนยาวๆ เหม็นๆก็เอาไปใส่ในช่องเก็บของหน้าบ้านแทน&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ที่เหม็นมานานคือกระป๋องทินเนอร์ ต้องหมั่นเช็คให้เรียบร้อยว่ามีเปิดฝาไม่สนิทไหม&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;วันนี้สิงห์มอตาร์เขามาเช็คว่าพื้นจะขัดได้ไหม พื้นมีสองแบบ skim กับแบบ roller (แบบใหม่แม่ดูมาจากติ้กต่อก) พี่เขาแนะนำเป็น skim เพราะทำเร็วง่ายบาง&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;เขาชมบ้านด้วย ชอบสวนเปิดกลางบ้านมาก แนะนำพื้นที่เขากับบ้านขาวๆที่แม่ชอบได้ น่าจะเป็นคนชอบสไตล์เดียวกัน&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;เอาของไปเปลี่ยน พี่ต่ายคือรับเปลี่ยนได้แม้กระทั่งอยู่บ้าน ส่งกายละเอียดมาเซ็นเอาของไปคืนได้ เซลดีมีชัยไปกว่าครึ่ง ไม่ปวดหัว&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ไอเซลไทวัสดุสู้ไม่ได้เลย เมื่อวานก็คือส่งเรื่องทำ yale ไม่ได้ แถมมางอแงว่ามันเปลี่ยน แล้วฉันไปตรัสรู้ไหม แถมให้หาใบเสร็จอีก ก็ยังอยู่ข้างนอกอะจ้า ไปโวยวายก็เลยได้มา&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;yale โทรมาติดต่อวันนี้ ว่าจะเข้ามาวันเสาร์ ตอนสิบโมง จริงๆตอนแรกว่าจะให้ไปตอนบ่ายแต่คิดๆดูแล้วก็ไปเลยดีกว่า เพราะจะได้เสร็จเร็วๆ ไปทำอะไรต่อได้ (แต่จะตื่นไหมก่อน)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ไปคุยกับ wefit ไทวัสดุเรื่องติดตั้งอ่างน้ำ ispa เขาก็แนะนำว่าให้ทางแบรนด์เขาไปติดจะดีกว่า เขาเคยมีเคสว่า ลูกค้าให้ไปติดแล้วแบรนด์ก็ต้องมาสำรวจพื้นที่อีกรอบ กลายเป็นเสียสองเด้ง เขาเลยไม่เสี่ยงติดให้ดีกว่า เดี๋ยวเขาติดต่อกลับมา (มีไลน์)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>First Blog from scratch</title>
      <link>https://blog.atlastseason.art/blog/2024/241216-first-blog-from-scratch/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 20:08:22 +0700</pubDate>
      <guid>https://blog.atlastseason.art/blog/2024/241216-first-blog-from-scratch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;ss1.jpeg&#34; alt=&#34;Screenshot 1 of my blog&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;ss2.jpeg&#34; alt=&#34;Screenshot 2 of my blog&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;After reading, watching and experimenting a lot about how to create blog using basic tools like markdown and github, I have finally arrived on my own ways to create my own blog and the repositories for my published artworks.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;This could help me a lot for backup all my published work into an easy to find place with minimal crawling into media tabs or albums.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
